\subsection{Соединения звеньев} % (fold)
\label{sub:соединения_звеньев}

Различают три типа соединения звеньев:
\begin{enumerate}
	\item последовательное
	\item параллельное
	\item с обратной связью
\end{enumerate}

\paragraph{Последовательное соединение} % (fold)
% \label{par:последовательное_соединение}
\begin{equation}\begin{aligned}
	Y(p) & = Y_n(p) = W_n(p) X_n(p) = W_n(p) \cdot Y_{n-1}(p) = \\ & =
	W_n(p)W_{n-1}X(p) = \ldots \\ & =
	W_n(p) \cdot W_{n-1} \cdot \ldots \cdot W_2(p) \cdot W_1(p) \cdot X(p)
\end{aligned}\end{equation}
\begin{equation}
	W(p) = \frac{Y}{X} = W_1(p) \cdot W_2(p) \cdot \ldots \cdot W_n (p) = 
	\prod_{i=1}^n W_i(p)
\end{equation}
\begin{equation}
	W(j\omega) = \prod_{i=1}^nW_i(j\omega), ~ W_i(j\omega) = M_i(\omega) e^{j\varphi(\omega)}
\end{equation}
\begin{equation}
	M(\omega) = \prod_{i=1}^nM_i(\omega)
\end{equation}
\begin{equation}
	\varphi(\omega) = \sum_{i=1}^n \varphi_i(\omega)	
\end{equation}
% paragraph последовательное_соединение (end)

\paragraph{Параллельное соединение} % (fold)
% \label{par:параллельное_соединение}
\begin{equation}
	y(t) = y_1 + y_2 + \ldots + y_n
\end{equation}
\begin{equation}
	Y(p) = Y_1 + Y_2 + \ldots + Y_n = W_1X + W_2X + \ldots + W_nX
\end{equation}
\begin{equation}
	W(p) = \frac{Y}{X} = \sum_{i=1}^n W_i(p)
\end{equation}
\begin{equation}
	W(j\omega) = \sum_{i=1}^n W_i(j\omega)
\end{equation}
АЧХ и ФЧХ не подчиняются этому правилу
% paragraph параллельное_соединение (end)

\paragraph{Соединение с обратной связью} % (fold)
% \label{par:соединение_с_обратной_связью}
\begin{equation}
	\varepsilon = x \pm x_{oc}
\end{equation}
\begin{equation}
	E(p) = X(p) \pm X_{oc}(p)
\end{equation}
\begin{equation}\begin{aligned}
	Y(p) & = W_1 E = W_1 (X \pm X_{oc}) = W_1X \pm W_1X_{oc} = \\ & =
	W_1X \pm W_1W_{oc}Y
\end{aligned}\end{equation}
\begin{equation}
	Y(p)(1 \mp W_n(p) W_{oc}(p)) = W_1(p) X(p)
\end{equation}
\begin{equation}
	W(p) = \frac{Y}{X} = \frac{W_1(p)}{1 \mp W_1(p) W_{oc}(p)}
\end{equation}
% paragraph соединение_с_обратной_связью (end)
% subsection соединения_звеньев (end)

\subsection{Реальное интегрирующее звено (с замедлением)} % (fold)
% \label{sub:реальное_интегрирующее_звено_}
\[
	T \dv{y}{t} + y(t) = k \int x(t)
\]\[
	T \dv[2]{y}{t} + \dv{y}{t} = kx(t)
\]\[
	Tp^2 Y(p) + pY(p) = kX(0)
\]\[
	W(p) = \frac{k}{p(TP + 1)} = \frac{k_1}{p}\cdot\frac{k_2}{Tp+1}
\]\[\begin{aligned}
	h(t) & = L^{-1}\qty[\frac{W(p)}{p}] = L^{-1}\qty[\frac{k}{p^2(TP + 1)}] = 
	\frac{k}{T} L^{-1}\qty[\frac{1}{p^2(p + \frac{1}{T})}] = \\ & =
	\frac{k}{T} L^{-1} \qty[\frac{T}{p^2} - \frac{T^2}{p} + \frac{T^2}{p + \frac1T}] = 
	\frac{k}{T} \qty(Tt - T^2\qty(1 - e^{-\frac{t}{T}})) = \\ & =
	k \qty(t - T\qty(1 - e^{-\frac{t}{T}}))
\end{aligned}\]\[
	\omega(t) = h'(t) = k(1 - e^{-\frac tT})
\]
АФХ:
\begin{equation}\begin{aligned}
	W(j\omega) & = \frac{k}{j\omega(T j \omega + 1)} = 
	\frac{k}{\omega(- T \omega + j)} - \frac{-k}{\omega(T \omega - j)} = \\ & =
	\frac{-\omega T + j}{\omega(\omega^2T^2 + 1)} = 
	-\frac{kT}{\omega^2T^2+1} - j \frac{k}{\omega(\omega^2T^2+1)}
\end{aligned}\end{equation}
АЧХ:
\begin{equation}
	M(\omega) = \qty|W(j\omega)| = \frac{k}{\omega\sqrt{\omega^2T^2+1}}, ~
	\text{при} ~ \omega>0 ~ \Rightarrow u < 0; ~ v < 0.
\end{equation}
ФЧХ:
\begin{equation}\begin{aligned}
	\varphi(\omega) & = \pi + \arctg\frac{v}{u} = 
	\pi + \arctg\frac{1}{\omega T} = \pi + \arctg\omega T = \\ & =
	\pi + \qty(\frac\pi2 - \arctg\omega T) = \frac32\pi - \arctg\omega T = \\ & = 
	- \frac\pi2 - \arctg \omega T
\end{aligned}\end{equation}
% subsection реальное_интегрирующее_звено_ (end)